[絕望宇宙] 龍珠-超 Dragon Ball Super 第九十八話

【STORY】
「龍珠超(Dragon Ball Super)」是該系列繼「龍珠GT」後，時隔大約18年的新作動畫。這一次新故事的舞台會設定在悟空與魔人佈歐大戰結束後，重新恢復到和平的地球。
劇情將會進入 - 「宇宙倖存者」篇
悟空想起全王曾經答應的宇宙武道會，便不顧比魯斯和維斯的反對，前往全王宮殿，請求全王舉辦武道會，兩個全王都答應了，＂在王歷3135500603日，從157點起，匯集各宇宙選出的十位選手，舉辦力之大會。＂

【CAST】
孫悟空/孫悟飯/孫悟天：野澤雅子
比達：堀川亮
莊子：鶴弘美
杜拉格斯：草尾毅
笛子魔童：古川登志夫
龜仙人：佐藤正治
無閑：田中真弓
芝芝：渡邊菜生子
比迪麗：皆口裕子
撒旦先生：石塚運升
魔人布歐：鹽屋浩三
比魯斯：山寺宏一
維斯：森田成一

原作: 鳥山明
動畫製作: 東映動畫
播放時間: 逢星期日 晨早八點(香港時間)
Live: (唔包有仔生睇到)
龍珠-超 漫畫版:

線上Link :

愛奇藝需支那ip
/ google 龍珠超+集數

By 擋不住的森林

Satan Punch!

崩壞OP , ED

留名

ＲＩＰ

好正常

似有太陽拳

咁樣出技法係咪又要賣新figure？

唔怪得咁驚全王

lm

第9宇宙天使最後奸笑

大神官又奸笑

做到好明顯 奸到出哂汁

其實邊到有生/熟肉link

又話破壞神死左後 天使會停止活動

但條友仲識係咁笑

要打大神宮，點打呀

今日冇撚哂直播link既，屌

唔係喎 我喺youtube睇架喎

Youtube淨係得英文字幕, 我仲等緊中文字幕

俾人bam晒？

主菜係班天使
唔知幾時開波

英文字幕可以J住先

可能被全王消滅，就可以FREE咗個天使。

youtube 有兩條中文直播喎
我都係廿分鐘前先睇完

可唔可以share條link

我一直揾唔到中文直播

中文百度神早有啦

愛奇藝每星期10am有熟肉喎
但要裝unnlock youku先睇到

第九宇宙個天使陰陰嘴笑

估唔到第7宇宙第一個出局係佢

以為3隻狼有咩策略 諗住可能自隊隻大哥屈佢力量 又無 紅狼波又唔踢 成個宇宙都路人 rip

上集踢完今集咪冇

完全DUMP波鐘 好多路人

唔應變嘅時候就成日9變超藍,應變嘅時候就連超1都唔鬼變

悟空比達唔合體用最終龜波好正 仲要用超藍 打落三狼到真係大炮打蚊

漫畫 一剎那變超藍 真係MATCH 力量大會
可惜動畫冇依招

型喎

今日唔錯 上集真係唔知睇左乜
比達真係唔同晒 比着以前 佢一定一腳西開悟空自己1打8
同埋1打1果陣變超西 比人圍果陣用常態
btw個防護罩真係幾好j

搞大會之前我就講過大神官同天使先係final boss
無人信

叻啦

破壞神到今時今日已經變得好被動同
被大神官和全王屈機同壓制
當初比魯斯出場打悟空眾人時真係天與地比的差距

一隻天使都秒到破壞神

有冇人覺得今集好好睇
最有爽度真係最後個一擊
悟空同比達一齊爆超藍出最終同龜波
鏡頭影住第6宇宙撤亞人2條女
完全想像到撤亞人妹望住超藍雙眼發光嘅興奮樣
(好似當初望到加貝變超撤個陣咁)

我睇緊呢度

開始鐘意菲利呢個角色，又勁又串

屌你 好似一集打一個宇宙

宇宙消失果陣條友笑左下既

下集18號又戴黑超

除左維斯其他天使都奸到岀汁

應該有排做

可能講D天使咁勁唔想做D破壞神既跟班,所以搞D咁既野出黎
直覺維期可能無份

維斯要食莊子d野 應該唔會搞埋一份既

係
佢地係咪又搞咩天使派既叛變

有排拉布是常識吧

扎馬斯嘅實力如果放响力之大會有幾強呢? 🤔🤔🤔

雜卒打一集就死好正常啫 有咩好屌

呢兩集，第十宇宙所有的分鏡都係俾人打緊

應該下一個被淘汰就係第十-->第四

天使係boss

大神官其實係Lucifer, 墜落左之後下篇打魔界

咁快清咗一個宇宙已經算快

根本唔會打天使 明顯最後大神官會出黎講話其實宇宙消失係假既 消失左既宇宙只係比全王隱藏左
話令宇宙消失只係想令參賽者落力d打

唔畀參加
應該講黑悟空

應該係忍左個2條廢材同第九宇宙好耐

真係好想知維斯知唔知情

我都想睇打天使，如果咁樣寫應該會幾好睇。
但以龍珠超個套路，應該唔會寫得出天使陰謀論呢D劇本。

可否解釋

天使咁勁, 一下打死悟空啦

無限呀ma
上個po咪有劇名劇透呀ma

真·超4

其實想睇悟空一人突破三角陣多D

其實話唔定唔係個個天使都咁勁呢
可能維斯係排頭幾位先咁屈

今集之後,其他宇宙應該唔會再圍悟空

柒達新朵 油頭佬

唔係你死就係我亡 困獸鬥

呢part應該係合體之後第二型既分鏡

話大神官同天使係boss真係on9

人地舉一舉手已經可以delete左你

點解你會覺得悟空佢地有得打
都唔同層次

次次都佢一個戲邊好睇

點解第六宇宙的撤亞人可以咁瘦，感覺悟天同細杜都大隻過佢地，
營養不良咩....

第九宇宙消失，咁第四宇宙唔係一齊消失咩？又話一pair pair既？

邊有講過

真係既話象柏點會幫第九宇宙打氣

超藍<比路斯~破壞神<維斯<大神官～top5戰鬥力
照計以龍珠變身制，變一次身跳兩個level
悟空比達下次變身最多去到維斯level
打大神官跟本冇可能

人種問題
大家都係外星人

比達企前

Btw 維斯講過一般情況下天使唔會介入任何戰鬥
唔知有冇暗示

岩
所以咪要合體

呢個分鏡好靚

題外話
2個一齊爆超藍合體技真係好型

打個比喻
1對男女 孖生出世
佢地特徵一樣, 個樣好似
有1日個男嘅比人殺左
咁個女係未都會死?

紫色隻放冰隻怪
係咪炒forzen 隻雪怪

仲有隻蜘蛛俠

可能真係 因為界王神有講過 如果破壞神香左 咁天使所有功能會停止 進入停止狀態 但第9宇宙個天使重係到睇show 奸笑 即係代表破壞神可能未死 第9宇宙重生勾勾起係到 只係正如巴打講 唔知隱藏左去邊

唔撚係啊bbq結局

扎馬斯最強技係自己可以變做一個宇宙

今集超一定超二來
前菜個髮型似超二

今集超藍比古洛的合體技再現

聯合出波型到爆

或者又係捉字蝨
如果破壞神死,天使就會停止
但而家係破壞神連同成個宇宙消失,類似被抹去佢地的存在咁
咁可能唔會定義為"死" ,只係當係無存在過,所以天使繼續活動

有無人同一樣咁諗
本來以前比達又衝出黎柒
點知最後都贏

第六宇宙明顯天份高過第七好多

點會
咁多年都冇人知有超西呢樣野要人教先識

冇經歷過觸發點姐

係本身諗過佢會一腳西走悟空 之後變超藍自己1打8

第六宇宙無意間上埋超2

有時變身哩d唔係勁先用到，係睇你識唔識點賭

利申：9up

唔好自己腦補設定啦

雙子宇宙唔等如一齊死 如果係 你估象珀會唔會叫第9宇宙打柒悟空佢地

Z嘅世界係不停修行先上到超1超2
超就算9數，根本冇設定可言

菲利唔使練都=神級

今集有新招 最終氣功

最終閃光好耐架啦喎

最終閃光我會話最終閃光

新招係防護罩

都練咗4個月嘅

再寫誇D,睇下最後點收尾

油頭佬

佢應該係講緊 終極龜波氣功
上次打札馬斯 比古洛都好似出過

漫畫未射到就分左體

你地係咪唔記得咗唔洗打嗰幾個宇宙
仲有天使個設定太屈光環幾勁都好都冇可能打得過
ching個宇宙假消失就似樣好多

利申:9up

唔殺得人咁氣圓斬有咩作用

似係要挑選新大新官/

同埋有d 幾似GT d 1-7星龍

比達終於識合作

我點解當初要起身

唔洗對住個2個垃圾神 我都笑啦

龍珠邊有咁多陰謀論

應該咁講
破壞神應該係被任換過n咁多次
天使睇破壞神只係一班dummy
唔會有任何感情

根本係唔同維度既生物黎

淨係天使可以用再來已經冇得玩啦
點解仲會有人覺得悟空會同班天使神官打

題外話
如果布歐有份打,你地覺得佢係會好似悟空咁自己走出去打,定留底同悟空佢地一齊?

我靜係知布歐招治療好適合打團戰。

第六宇宙出大會果三位 應該未成年

界王神徒弟同隨從可以參加，比魯斯仲洗煩第十人，直接叫廢柴搵キビト，仲洗搵菲利？

擺到明,一係龍珠復活,一係偽delete,總知一定bbq

最後悟空打贏許願復活哂咁多宇宙，完！

今集淨係聽到果3隻狗係咁笑
屌

如果 係天使一族(大神官加某幾位?/維斯兩姐弟就應該會幫返6,7)做boss 咁就奇怪 為咩先?成套超到而家都無任何伏筆 佢地有野心要點點點 本身能力又已經top個班 如果話要ko全仔 又係無暗示過有咩必要
當然 老土d就梗係宇宙只係假死……但咁撚樣寫法 前面d舖排就顯得更on9

將D人轉移佐第個宇宙
原本個宇宙就收皮

大家唔好唔記得有幾個宇宙無份打
我相信佢遲d要打埋一份

超級龍珠只係6、7宇宙嘅神物
無理由可以越級幫7個宇宙復活

大家唔好FF 咁多陰謀 ／最後打邊個

睇番黑悟空嘅由來同埋個收尾 爛到咁 , 就知班編劇冇咁叻

大綱係明哥寫喎
編劇都係跟佢收尾姐

睇埋漫畫先講

悟飯係界王神徒弟喎

老界唔係神啦

冇睇，d畫接受唔到
漫畫個結尾係點?

札馬斯原本係界王黎架.....

悟飯係界王神徒弟係based on 漫畫大杜俾界王神做過儀式個設定？

唔係話幫佢兜/自己腦補返嚟
但老界王神個儀式係潛解
呢個能力係由合體個巫婆得返嚟
唔應該係界王神徒弟個儀式嚟

根據你既logic
普通龍珠都係地球同娜美星神物
點解可以幫其他星球復活

6、7宇宙消失咗會唔會令到超級龍珠都冇埋？

又會有超級超級龍珠㗎啦

能力範圍唔同
套野講過無野大過全王
地球同娜美星龍珠都係復活自己宇宙啲星球

用龍珠覆活既後遺症應該係要佢地失憶
唔係點兜返z結局
但全王如果真係親手消滅既話
超龍珠回唔回到呢？

必要時將人地變成朱古力

布歐 散完又合返埋
布歐打依個團戰基本上無敵

散左仲可以同時控制唔同部位打人

打大神官+部份奸天使

悟空佢地連破壞神level都未到 點打
有新變身都冇可能勁過大神官啦

今次大賽好似係用超級龍珠做獎品
理應一早齊曬

今集終於似d樣啦

咁佢都知要保留實力埋尾既... 點會亂爆

如果一齊死... 第6宇宙一早冇左地球... 咁大家究竟睇緊咩

之後應該會打隻滅世大boss，如果用唔俾殺人既比武做ending真係好撚乏味，但全王在場仲有咩boss夠料登場？除非全王黑化

咪大神官囉屌你

總有辦法既,當初復活的F,菲利本身得超一實力都無
你都估唔到菲利出番來可以屌打左陣超藍啦

又或者大神官同全王其實都係假的
原來背後有個大陰謀

兩個全王會合體，有咩暗示...

破壞神死左，天使係咪會訓覺？？

漫畫正好多
上集勁好J

兩個菲利合體

話說當初菲利喺娜美星俾悟空打低咗
變機菲之後
佢同佢老豆 喺無修練過嘅情況下飛去地球係做乜鳩
明明連超1都唔夠打 俾佢見多次悟空都係俾佢秒㗎啦
是咪bug咗

定係我要重睇

佢覺得機菲之後可以打贏超一，加上有老豆幫拖
但悟空都去左另一星球修行左一年
就算同係超一都強左啦

以為自己老豆真係無撚敵囉

唔清重睇，因為你唔係菲利你唔會明白佢內心

有講機械菲利係勁左
同埋帶埋老豆嚟

係,諗住自己都係廢超一少少,再加埋老豆,兩個人點都贏掛
點知殺出個未來大杜斬件咁斬 落得如此下場

就算大杜無黎
悟空都打得贏佢地啦，悟空個一年都有進步架

都係啦,睇悟空單手接大杜劍就知
但以菲利角度,佢未必知悟空進步咁快,只可以講真係太高估自己+自己老豆實力

廢物都無圍住佢跳收徒儀式舞

老界跳果個都唔係

節奏好快
Ko左個宇宙咁快
尐人輸左返觀眾席仲笑笑口
好難認真緊張

9估：大神官同渣馬斯理念同出一轍 認為全王係萬惡之首 但撟枉過正 大神官引導舉辦呢場大賽 目的純粹係好自然咁滿足全王 當全王感到開心滿足（可能係因為見到悟空新形態爆seed打贏）就會沉睡 之後大神官就可以偷襲全王 或者奪其身體 關鍵時刻之際悟空用全王比個粒制喚醒全王

我都覺得所謂既陰謀係迫佢地認真打
真係唔好同呢套龍珠超認真
之後消失左既宇宙應該又出返來

其實佢老豆未變身做最終形態

唔係變唔到咩

除非所謂既龍神都死埋
但都未出過黎點會死住
d龍珠梗加冇得做獎品

菲利機械化之後係勁左 好似係
同埋佢係唔識感應氣..佢根本唔知對手實力

變到的話一早變左啦，大完集有提係菲利強d
同埋唔好唔記得完本大杜個平行時空
係悟空親手搞掂佢地二父子
所以唔洗猜，係一定係

天使唔係可以倒退時間咩
全王消完偷雞倒退時間咪得

比達個樣 好急屎？

好耐冇見過比達變超西

布歐咁屈機，所以直接比山明ban
我冧布歐出場，應該打到最後

布歐食晒九個人打已經贏到維斯

如果佢有得出場，D變人做朱古力﹑HEALING，應該全部都會被消失晒，
與其係咁，不如唔好出好過。

其實維斯都一直強調
比達同悟空合作
根本無對手係贏唔到

肯合體超藍比古洛更加tim啦
不過而家有呀,無敵大神官

格古達會否出現
明哥試下認下親生仔？

根據經驗
第六宇宙個殺手會比吉連做前菜

第一宇宙：「至高的宇宙」，等級最高的宇宙，被豁免出本次大會。
第二宇宙：「溫柔的宇宙」，等級排名第6的宇宙。
第三宇宙：「精神的宇宙」，等級排名第7的宇宙。
第四宇宙：「陰謀的宇宙」，等級排名第9的宇宙。
第五宇宙：「平衡的宇宙」，等級排名第3的宇宙，被豁免出本次大會。
第六宇宙：「挑戰的宇宙」，等級排名倒數第3的宇宙。
第七宇宙：「我們的宇宙」，等級排名倒數第2的宇宙，也是悟空一行人所處的宇宙。
第八宇宙：「勤勉的宇宙」，等級排名第4的宇宙，被豁免出本次大會。
第九宇宙：「姑息的宇宙」，等級排名倒數第1的宇宙，在大會中被擊敗，而被全王毀滅。
第十宇宙：「強壯的宇宙」，等級排名第8的宇宙。
第十一宇宙：「正義的宇宙」，等級排名第5的宇宙。
第十二宇宙：「究極的宇宙」，等級排名第2的宇宙，被豁免出本次大會。

Wiki 到咁既設定

有套同人漫畫講傑紐
轉換左菲利老豆個身體
練到可以變身最終形態 變到超撚好打
原作菲利老豆第二型態戰鬥力仲高過Final form菲利
都算合理 作得幾好睇

大神官係維斯老豆
咁其他11個都係？
好似除左佢同佢家姐 其他都唔似樣
會唔會有第二個角色 係類似大神官既地位？
係其他天使既老豆老母？
吉連 希特 悟空 比達
重有邊個夠班留到最後？ 其他宇宙都好撚廢咁

大神官勁定全王勁？

有機會，好似唔知邊集講過大神官係最強頭五名之一

動畫係頭5 漫畫直接話係最強

咁宇宙武道大會應該只係個開始，應該會打撚埋第一宇宙，到時可能出到Z之後嘅故仔都唔定。

咁樣作法，悟空同比達要變幾多次進化先搞得掂?

紅色，藍色，金色，淺綠色連粉紅色都比佢玩埋，仲可以出啲咩色嘅頭髮

應該黑色算

彩色🏳️‍🌈🏳️‍🌈🏳️‍🌈🏳️‍🌈🏳️‍🌈

頭5 全王同佢 可能重有3個屈機角色未出

全王應該唔計啦
反而係全王個兩件守衛

但個兩個守衛好路人樣

大神官好廢架姐，叫菲利修練多幾個月，兩隻全王踩係地又點話

全王都唔打交既

吉連都好路人樣
同埋我記得唔有集講過話個兩件守衛好好揪

就算路人樣都應該係天使級數

咁又唔好咁誇張
入兩次精神時光屋就得啦

菲利無乜野做到
所以所謂計劃應該係害死自己宇宙

留返四個宇宙最後ova用

呢張圖好正

畫到小學雞打交咁

悟空變左勸交佬

岩岩中左45 想問下巴打45隊點組 冇超3悟gt

補圖

重貨玩家?
冇超3悟gt就貨啦

完來錯post sor

以超同某啲觀眾嘅邏輯
菲利冥想一排就夠大神官打架喇

點解玩中文版

收到風會出超藍格比達

邊到收

又係晒時間既一集,講到變超藍打人晒體力
悟空變超1都夠殺晒啦最後

4D就出

肯定大神官同天使有陰謀
神與神之後比魯斯問過維斯點解要幫佢地訓練
維斯陰陰嘴笑完就逃避左話題

最尾維斯會搶咗大神官個位黎做

4D嗰個唔係黎架
係悟空同觀眾合體
所以頭髮係黑藍色

追到85

比達出局因為殺左菲利

其實比達點解唔著返打金菲利個陣套甲。

個套甲幾撚型